@inproceedings{Morale-Maurel-Villaneau-Antoine:TALN:2021,
    author = "Morale, Enza and Maurel, Denis and Villaneau, Jeanne and Antoine, Jean-Yves",
    title = "Corpus EN-Istex : un corpus d'articles scientifiques annot\'e manuellement en entit\'es nomm\'ees",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "6-7",
    note = "ISTEX-EN Corpus: a scientific paper corpus manually annotated in named entities",
    abstract = "Nous pr\'esentons ici une nouvelle ressource libre : le corpus EN-ISTEX, un corpus de deux cents articles scientifiques annot\'es manuellement en entit\'es nomm\'ees. Ces articles ont \'et\'e extraits des deux \'editeurs scientifiques les plus importants de la plateforme ISTEX. Tous les domaines sont concern\'es, m\^eme si les sciences dites dures, en particulier les sciences du vivant et de la sant\'e, sont pr\'epond\'erantes. Parmi ceux-ci vingt articles ont \'et\'e multi-annot\'es afin de v\'erifier l'ad\'equation du guide d'annotation et la fiabilit\'e de l'annotation. L'accord inter annotateurs sur ces vingt textes s'\'el\`eve \`a 91 \\%.",
    keywords = "corpus annot\'e, entit\'es nomm\'ees, ressource libre, articles scientifiques, accord inter annotateurs.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/67.pdf"
}
